[煲大佢] 港台誤報警員被鉗斷手指 工會稱由新聞總監下令撰寫 去信要求管理層交代

咁嚴重嘅事緊係要煲大佢啦

7 月 14 日沙田警民衝突，包括《香港電台》等傳媒一度引述警方報道，有警員「被鉗夾斷手指」，其後刪走相關內容；港台節目製作人員工會今日去信管理層，引述新聞部人員指，是新聞總監黃金鳳明確指示，報道不需寫「消息指」，而是直接描述「有警員被咬斷及鉗斷手指」，要求管理層交代從何得悉警方消息來源、有否求證，為何要妄下判斷，以及日後同類情況如何處理，「以免成為傳播失實消息的幫兇」。

《立場新聞》聯絡港台新聞總監黃金鳳，她表示由港台機構傳訊發言人伍曼儀統一回應。伍曼儀期後發出廣播處長梁家榮回覆，指已向新聞部總監了解過，新聞部同事一直以專業求真態度處理報道，透過不同途徑求證消息，但由於傳媒操守，新聞消息來源不會公開，而由於新聞事態不斷發展，新聞部獲得最新資訊後，已適時更新修正。

港台工會指，沙田警民衝突後，港台在凌晨一點半新聞簡報，報道「警方話，有十一名警員受傷，其中一人被咬斷手指，另一人 ... 被鉗夾斷手指」，兩點及兩點半新聞簡報亦重複讀出。而根據《傳真社》報道，港台、信報、星島、經濟、成報、大公報等傳媒，都曾引述警方或直接描述有示威者用鉗夾斷警員手指，但《傳真社》調查發現，被指鉗斷警員手指的工具，事實上是示威者從警員手上搶去的警棍，而警員手指事後完好無缺。

港台工會指，翻查港台網上錄音，指警員被鉗斷手指的不實內容已刪走，但網上新聞文字版截圖已廣泛流傳，損害港台新聞公信力，工會亦接獲公眾書面投訴，指責港台「在未有確鑿證據下，報道失實訊息，嚴重誤導公眾，違反客觀標準，間接製造混亂與恐慌資訊」。

港台工會經了解得悉，事發當晚新聞部總監黃金鳳明確指示，報道標題不需要寫「消息指」，而是用直接描述的方式「有警員被咬斷及鉗斷手指」，要求管理層交代是誰得悉警方消息來源、有否求證，並解釋為何標題不使用「消息指」，而是用直接描述的方式妄下判斷，要求前線執行；未來若有同類情況應如何處理，以免成為傳播失實消息的幫兇。

港台都算中肯 係依單唔知搞咩 個別編輯？

港台自己人黎 咪搞佢啦

高層問題搞高層

可能以為收到料，想爆單大野出嚟搶觀眾聽眾，點知原來流料

推